<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on p314d0</title>
    <link>http://localhost:1313/sp/</link>
    <description>Recent content in Home on p314d0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/sp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduccion al Machine Learning - HTB</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-al-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-al-machine-learning/</guid>
      
      <description>Los términos Artificial Intelligence(AI) y Machine Learning(ML) están estrechamente relacionados, pero representan conceptos distintos con aplicaciones y fundamentos teóricos específicos.
AI - Artificial Intelligence La AI (IA en spanish) es un campo amplio centrado en el desarrollo de sistemas inteligentes capaces de realizar tareas que normalmente requieren inteligencia humana.
Estas tareas incluyen:
Natural Language Processing: Permitir que las computadoras comprendan, interpreten y generen lenguaje humano. Computer Vision: Permitir que las computadoras &amp;ldquo;vean&amp;rdquo; e interpreten imágenes y vídeos.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis primeros CVEs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/mis-primeros-cves/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/mis-primeros-cves/</guid>
      
      <description>Durante una investigacion sobre la aplicacion monica, identifique 5 nuevos CVE en un dia. Todas son Client-Side Injection conduciendo a Stored XSS.
CVE-2024-54994 CSTI que conduce a Stored Cross-Site Scripting(XSS) Descripción: Se descubrió que MonicaHQ v4.1.2 contiene múltiples vulnerabilidades de inyección del lado del cliente a través de los parámetros first_name y last_name en la función Add a new relationship.
Versiones afectadas: v4.1.2
Researcher: Nicolas Gula
Enlace de divulgación: Github</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Brecha en la nube - PwnedLabs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</guid>
      
      <description>Este laboratorio muestra el uso de registros de AWS CloudTrail para detectar actividad maliciosa, así como la enumeración de S3. Para comenzar, descargue los registros de CloudTrail en INCIDENT-3252.zip del canal 🔎-case-files en Pwned Labs Discord: https://discord.gg/pwnedlabs
Escenario Hemos sido alertados de un posible incidente de seguridad. El equipo de seguridad de Huge Logistics le ha proporcionado claves de AWS de una cuenta que registró actividad inusual, así como registros de AWS CloudTrail en el momento de la actividad.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro a la enumeracion de AWS IAM - PwnedLabs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-a-la-enumeracion-de-iam/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-a-la-enumeracion-de-iam/</guid>
      
      <description>Una introducción a la AWS CLI, así como a la enumeración de usuarios, roles, grupos y políticas de IAM.
Laboratorio en PwnedLabs Escenario Usted es un consultor de seguridad contratado por la empresa de logística global Huge Logistics. Después de una actividad sospechosa, usted tiene la tarea de enumerar el usuario de IAM dev01 y mapear cualquier recurso potencialmente comprometido. Su misión es enumerar y evaluar roles, políticas y permisos de IAM.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>IAM CreateLoginProfile PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateLoginProfile para obtener acceso a un depósito de Amazon S3 que contiene datos confidenciales a los que su usuario de IAM. La bandera es el número de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo; del archivo &amp;ldquo;ssn.csv&amp;rdquo;.
Escenario El objetivo de este laboratorio es explotar la vulnerabilidad iam:CreateLoginProfile para otorgarse permisos a los que no debería tener acceso. Ha completado con éxito esta práctica de laboratorio una vez que haya accedido y descargado archivos confidenciales que contienen información de identificación personal del cliente en Amazon S3 y haya enviado el número de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>IAM CreateAccessKey PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateAccessKey para obtener acceso a un bucket S3 de Amazon que contiene datos confidenciales a los que su usuario IAM no tiene acceso. La bandera es el número de tarjeta de crédito de &amp;ldquo;Kayla Sánchez&amp;rdquo; del archivo de clientes exfiltrados.
Escenario Sólo los administradores de alto nivel deben tener el permiso iam:CreateAccessKey , ya que un atacante con este permiso sobre otros usuarios puede crear un Access Key ID y una Secret Key para ese usuario, lo que significa que pueden autenticarse como ese usuario.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Mi</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/pages/about/</guid>
      
      <description>Como Penetration Tester, mi experiencia se extiende a la Seguridad de Aplicaciones Web, donde aprovecho mi base en desarrollo frontend para crear interfaces seguras y amigables para el usuario. Estoy certificado en eJPT, eWPT y eWPTX además, me estoy adentrando en el mundo de la seguridad cloud con certificaciones como ARTA y MCRTA. Mi objetivo es explorar y explotar las medidas de seguridad, asegurando que los usuarios puedan navegar de manera segura en el cambiante panorama digital actual.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
