<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on p314d0</title>
    <link>http://localhost:1313/sp/</link>
    <description>Recent content in Home on p314d0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/sp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Brecha en la Nube - Pwned Labs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</guid>
      
      <description>Escenario Fuimos alertados de un posible incidente de seguridad. El equipo de seguridad de Huge Logistics le ha proporcionado claves de AWS de una cuenta que registró actividad inusual, así como registros de AWS CloudTrail en el momento de la actividad. Necesitamos confirmar la infracción analizando los registros de CloudTrail, identificando el servicio de AWS comprometido y cualquier dato que haya sido filtrado.
Contexto del mundo real El análisis de los registros de AWS CloudTrail es una práctica estándar para detectar actividad sospechosa dentro de una cuenta de AWS, mientras que los atacantes suelen atacar los depósitos S3 debido a los datos valiosos que pueden contener.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Mi</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/pages/about/</guid>
      
      <description>Como Penetration Tester, mi experiencia se extiende a la Seguridad de Aplicaciones Web, donde aprovecho mi base en desarrollo frontend para crear interfaces seguras y amigables para el usuario. Estoy certificado en eJPT, eWPT y eWPTX además, me estoy adentrando en el mundo de la seguridad cloud con certificaciones como ARTA y MCRTA. Mi objetivo es explorar y explotar las medidas de seguridad, asegurando que los usuarios puedan navegar de manera segura en el cambiante panorama digital actual.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
