<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on p314d0</title>
    <link>http://localhost:1313/sp/</link>
    <description>Recent content in Home on p314d0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/sp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IAM CreateAccessKey PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateAccessKey para obtener acceso a un bucket S3 de Amazon que contiene datos confidenciales a los que su usuario IAM no tiene acceso. La bandera es el número de tarjeta de crédito de &amp;ldquo;Kayla Sánchez&amp;rdquo; del archivo de clientes exfiltrados.
Escenario Sólo los administradores de alto nivel deben tener el permiso iam:CreateAccessKey , ya que un atacante con este permiso sobre otros usuarios puede crear un Access Key ID y una Secret Key para ese usuario, lo que significa que pueden autenticarse como ese usuario.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>IAM CreateLoginProfile PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateLoginProfile para obtener acceso a un depósito de Amazon S3 que contiene datos confidenciales a los que su usuario de IAM. La bandera es el número de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo; del archivo &amp;ldquo;ssn.csv&amp;rdquo;.
Escenario El objetivo de este laboratorio es explotar la vulnerabilidad iam:CreateLoginProfile para otorgarse permisos a los que no debería tener acceso. Ha completado con éxito esta práctica de laboratorio una vez que haya accedido y descargado archivos confidenciales que contienen información de identificación personal del cliente en Amazon S3 y haya enviado el número de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Mi</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/pages/about/</guid>
      
      <description>Como Penetration Tester, mi experiencia se extiende a la Seguridad de Aplicaciones Web, donde aprovecho mi base en desarrollo frontend para crear interfaces seguras y amigables para el usuario. Estoy certificado en eJPT, eWPT y eWPTX además, me estoy adentrando en el mundo de la seguridad cloud con certificaciones como ARTA y MCRTA. Mi objetivo es explorar y explotar las medidas de seguridad, asegurando que los usuarios puedan navegar de manera segura en el cambiante panorama digital actual.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
