<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articulos on p314d0</title>
    <link>http://localhost:1313/sp/posts/</link>
    <description>Recent content in Articulos on p314d0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/sp/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IAM CreateAccessKey PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateAccessKey para obtener acceso a un bucket S3 de Amazon que contiene datos confidenciales a los que su usuario IAM no tiene acceso. La bandera es el número de tarjeta de crédito de &amp;ldquo;Kayla Sánchez&amp;rdquo; del archivo de clientes exfiltrados.
Escenario Sólo los administradores de alto nivel deben tener el permiso iam:CreateAccessKey , ya que un atacante con este permiso sobre otros usuarios puede crear un Access Key ID y una Secret Key para ese usuario, lo que significa que pueden autenticarse como ese usuario.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Brecha en la Nube - Pwned Labs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</guid>
      
      <description>Escenario Fuimos alertados de un posible incidente de seguridad. El equipo de seguridad de Huge Logistics le ha proporcionado claves de AWS de una cuenta que registró actividad inusual, así como registros de AWS CloudTrail en el momento de la actividad. Necesitamos confirmar la infracción analizando los registros de CloudTrail, identificando el servicio de AWS comprometido y cualquier dato que haya sido filtrado.
Contexto del mundo real El análisis de los registros de AWS CloudTrail es una práctica estándar para detectar actividad sospechosa dentro de una cuenta de AWS, mientras que los atacantes suelen atacar los depósitos S3 debido a los datos valiosos que pueden contener.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
