<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articulos on p314d0</title>
    <link>http://localhost:1313/sp/posts/</link>
    <description>Recent content in Articulos on p314d0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/sp/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduccion al Machine Learning - HTB</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-al-machine-learning/</link>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-al-machine-learning/</guid>
      
      <description>Los t茅rminos Artificial Intelligence(AI) y Machine Learning(ML) est谩n estrechamente relacionados, pero representan conceptos distintos con aplicaciones y fundamentos te贸ricos espec铆ficos.
AI - Artificial Intelligence La AI (IA en spanish) es un campo amplio centrado en el desarrollo de sistemas inteligentes capaces de realizar tareas que normalmente requieren inteligencia humana.
Estas tareas incluyen:
Natural Language Processing: Permitir que las computadoras comprendan, interpreten y generen lenguaje humano. Computer Vision: Permitir que las computadoras &amp;ldquo;vean&amp;rdquo; e interpreten im谩genes y v铆deos.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis primeros CVEs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/mis-primeros-cves/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/mis-primeros-cves/</guid>
      
      <description>Durante una investigacion sobre la aplicacion monica, identifique 5 nuevos CVE en un dia. Todas son Client-Side Injection conduciendo a Stored XSS.
CVE-2024-54994 CSTI que conduce a Stored Cross-Site Scripting(XSS) Descripci贸n: Se descubri贸 que MonicaHQ v4.1.2 contiene m煤ltiples vulnerabilidades de inyecci贸n del lado del cliente a trav茅s de los par谩metros first_name y last_name en la funci贸n Add a new relationship.
Versiones afectadas: v4.1.2
Researcher: Nicolas Gula
Enlace de divulgaci贸n: Github</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Brecha en la nube - PwnedLabs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/brecha-en-la-nube/</guid>
      
      <description>Este laboratorio muestra el uso de registros de AWS CloudTrail para detectar actividad maliciosa, as铆 como la enumeraci贸n de S3. Para comenzar, descargue los registros de CloudTrail en INCIDENT-3252.zip del canal -case-files en Pwned Labs Discord: https://discord.gg/pwnedlabs
Escenario Hemos sido alertados de un posible incidente de seguridad. El equipo de seguridad de Huge Logistics le ha proporcionado claves de AWS de una cuenta que registr贸 actividad inusual, as铆 como registros de AWS CloudTrail en el momento de la actividad.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro a la enumeracion de AWS IAM - PwnedLabs</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-a-la-enumeracion-de-iam/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/introduccion-a-la-enumeracion-de-iam/</guid>
      
      <description>Una introducci贸n a la AWS CLI, as铆 como a la enumeraci贸n de usuarios, roles, grupos y pol铆ticas de IAM.
Laboratorio en PwnedLabs Escenario Usted es un consultor de seguridad contratado por la empresa de log铆stica global Huge Logistics. Despu茅s de una actividad sospechosa, usted tiene la tarea de enumerar el usuario de IAM dev01 y mapear cualquier recurso potencialmente comprometido. Su misi贸n es enumerar y evaluar roles, pol铆ticas y permisos de IAM.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>IAM CreateLoginProfile PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createloginprofile-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateLoginProfile para obtener acceso a un dep贸sito de Amazon S3 que contiene datos confidenciales a los que su usuario de IAM. La bandera es el n煤mero de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo; del archivo &amp;ldquo;ssn.csv&amp;rdquo;.
Escenario El objetivo de este laboratorio es explotar la vulnerabilidad iam:CreateLoginProfile para otorgarse permisos a los que no deber铆a tener acceso. Ha completado con 茅xito esta pr谩ctica de laboratorio una vez que haya accedido y descargado archivos confidenciales que contienen informaci贸n de identificaci贸n personal del cliente en Amazon S3 y haya enviado el n煤mero de SSN de &amp;ldquo;Holly Duncan&amp;rdquo;.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>IAM CreateAccessKey PrivEsc - Cybr</title>
      <link>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/sp/posts/iam-createaccesskey-privesc/</guid>
      
      <description>Explote iam:CreateAccessKey para obtener acceso a un bucket S3 de Amazon que contiene datos confidenciales a los que su usuario IAM no tiene acceso. La bandera es el n煤mero de tarjeta de cr茅dito de &amp;ldquo;Kayla S谩nchez&amp;rdquo; del archivo de clientes exfiltrados.
Escenario S贸lo los administradores de alto nivel deben tener el permiso iam:CreateAccessKey , ya que un atacante con este permiso sobre otros usuarios puede crear un Access Key ID y una Secret Key para ese usuario, lo que significa que pueden autenticarse como ese usuario.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
